其實從你一出世開始，就已經係名賭徒

人生嘅本質根本就係場賭博
從你自出娘胎戈刻起
遊戲亦都正式開始

你出世賭有冇遺傳病
係咪含住金鎖匙出事
賭贏左就呢世油鹽柴米唔駛憂，贏在起跑線上
正

去到讀書，押上18年的努力去考個乜春dse
贏左就入大學就威啦，簡直人生贏家
又hea又fing到僅僅夠分畢業都有人請你
大學生喎，社會棟樑阿嘛～
爽

愛情同婚姻亦係一場賭局
挖左自己個心出黎
押上你對佢嘅愛
期望得到佢嘅感動同回應
一係有，一係乜都冇，甚至可能連本都輸埋
慘

慢慢你變成左一個變態賭徒
每日都不停咁係到落注碼

有d人天生就是贏家
一生風調雨順
好似陳刀仔咁想要Q就變隻Q出黎，想要女就有女
係我地眼中都係不費吹灰之力咁就得到
係，這場人生嘅遊戲就係咁唔公平，亦係佢好玩嘅地方（對係食物鏈頂層嘅人而言 ）
吹啊

亦有d人注定就係潦倒
係這賭場入面輸到渣都冇得淨
輸數一兩次都可以賴唔好手風
一世都輸就只可以認名
你嘅一生就只係住到公屋食m記過世
命運

有人可能會話我太現實主義
話咩「做野不只係睇成敗，過程先係最重要」
但我想講
若果冇成敗，咁過程仲有咩意義可言？

問心
你生活嘅每個興奮和沮喪
都係建構在一個個開大開小的「賭局」
考試合唔合格，佢接唔接受你嘅求婚... ...

係人生呢個永無休止嘅賭博中
當我意識到呢個無限loop想抽身嘅時候
先發覺

一切已經太遲

agger

咁你戒賭未？

應該點先可以唔賭？

有得唔賭咩?
根本做任何一個決定都要衡量唔同後果
衡量完先再決定
就當你得一個後果 其實只不過係all-in
so what's the difference?

啱，其實你已經返唔到轉頭。年紀越大，賭注亦會越來越大。

唔會戒到架，你嘅人生係充斥住無數賭博